<resources>
    <string name="app_name">Labyrinth</string>
    <string name="action_settings">Inventory</string>

    <string name="rules_html">
        <![CDATA[
        <h2>ПРАВИЛА ИГРЫ</h2>
        <h5>ОСНАЩЕНИЕ И ПРИЗНАКИ</h5>
        <p>Вы - герой-одиночка. В ваше оснащение входят: меч, щит, заплечнай сумка с запасами еды, фонарь.
        Двигаясь по стране подземелья, вы будете находить золото, а также некоторые предметы и виды оружия.
        Помните, что каждый вид оружия (кроме меча) может быть использован только в одной битве с одним чудовищем.
        Так что все найденные предметы "одноразового использования". Вы можете взять с собой одну бутылку эликсира,
        выбрав один из трех: ЛОВКОСТИ, ВЫНОСЛИВОСТИ и УДАЧИ. Его можно выпить в любой момент, но только два раза за время путешествия.
        Вашими признаками являются: Ловкость (Л), выносливость (В) и удача (У). Перед спуском в подземелье признаки Л, В и
        У будут установлены автоматически. Уровни Л, В, У могут меняться во время путешествия, но не превысят начальных значений.<p/>
        <h5>БИТВА</h5>
        <p>Вам придется биться с чудовищами. У них также есть признаки Л и В. Вы обязаны биться со встретившимся
        чудовищем, если только не предусмотрена возможность бегства от битвы.<p/>
        <h5>БЕГСТВО</h5>
        <p>Находясь в опасности, вы можете спастись бегством, но только если это предусмотрено. Если вы
        спасаетесь бегством, то чудовище наносит вам ранение (-2В). При бегстве (перед битвой или в ходе ее) можно,
        если это предусмотрено, испытать удачу ИУ описанным ниже способом.<p/>
        <h5>УДАЧА</h5>
        <p>Во время путешествия по указанию в тексте вы можете испытать удачу (ИУ). Во время битвы ИУ производится
        в ответственный момент, и его результат относится только к данной битве и только к данному опасному случаю.<p/>
        <h5>ПОВЫШЕНИЕ УРОВНЯ ПРИЗНАКОВ</h5>
        <p>Во время путешествия из-за разных приключений и битв меняется уровень ваших признаков.</p>
        <p>1. Ловкость меняется не много:
            <ul>
                <li>волшебное оружие повышает ловкость;</li>
                <li>эликсир ловкости восстанавливает начальный уровень.</li>
            </ul>
        </p>
        <p>2. Выносливость постоянно меняется:
            <ul>
                <li>каждое подкрепление пищей (всего их 8) добавляет 4 балла;</li>
                <li>эликсир выносливости возвращает начальный уровень.</li>
            </ul>
        </p>
        <p>3. Удача:
            <ul>
                <li>удачное приключение добавляет баллы;</li>
                <li> эликсир удачи возвращает начальный уровень и даже может превышать его на 1 балл.
                Кроме одного этого случая ни удача, ни выносливость, ни ловкость не могут превышать свой начальный уровень.</li>
            </ul>
        </p>
        <h5>ЗАПАСЫ ПИЩИ</h5>
        <p>В заплечном мешке у вас запасы пищи, которых хватит на 8 приемов. Подкрепляться едой можно только тогда,
        когда это предусмотрено. За один раз можно съесть только одну порцию. После этого вы прибавляете 4 балла к своей выносливости.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="title_activity_rules">RulesActivity</string>
</resources>
