<resources>
    <string name="app_name">Лабиринт</string>
    <string name="action_settings">Инвентарь</string>

    <string name="rules_html">
        <![CDATA[
        <font color=#FFFFFF>
        <h2>ПРАВИЛА ИГРЫ</h2>
        <p>Бродя по лабиринту, нужно принимать решения куда идти, над какими чудовищами одержать победу в битве, а с каким подружиться, как общаться с подземными жителями и много другое.
        Нет гарантии, что все удачно получится с первой попытки. Но с каждым следующим разом накопленный опыт позволит преодолеть все трудности и в конце концов достичь цели.
        <br>Вашей целью является поиск сокровища. Вы будуте путешествовать по лабиринтам подземных ходов, заходить в пещеры, в которых обитают разные существа. Встретитесь с различными неожиданностями, попадете в различные ловушки.
        Поиск правильной дороги и одоление чудович не будет легким. Возмножно вы будете вынуждены предпринять несколько экспедиций прежде, чем сможете достигнуть цели. С каждой попыткой рисуйте карту подземелья, она вам очень поможет.</p>
        <h5>ОСНАЩЕНИЕ И ПРИЗНАКИ</h5>
        <p>Ты - герой-одиночка. В твое оснащение входят: меч, заплечная сумка с запасами еды, фонарь.
        Двигаясь по стране подземелья, ты будешь находить золото, а также некоторые предметы и виды оружия.
        Помни, что все найденные предметы и виды оружия (кроме меча) могут быть использованы только один раз.
        Ты можешь взять с собой одну бутылку эликсира, выбрав один из трех: ЛОВКОСТИ, ВЫНОСЛИВОСТИ или КАРМЫ. Эликсир можно выпить в любой момент игры (кроме битвы), но только два раза за время путешествия.
        <br>Твоими признаками являются: Ловкость (Л), выносливость (В) и карма (К). Уровни Л, В, К могут меняться во время путешествия, но не могут превышать начальные значения больше чем на 1 балл.<p/>
        <h5>БИТВА</h5>
        <p>Тебе придется биться с чудовищами. У них также есть признаки Л и В. Ты обязан биться со встретившимся
        чудовищем, если только не предусмотрена возможность бегства от битвы.<p/>
        <h5>БЕГСТВО</h5>
        <p>Находясь в опасности, ты можете спастись бегством, но только если это предусмотрено. Если ты
        спасаешься бегством, то чудовище наносит тебе ранение (-2В).<p/>
        <h5>КАРМА</h5>
        <p>Во время путешествия в определенных ситуациях ты можешь "проверить карму", чтобы определить исход того или иного события.<p/>
        <h5>ПОВЫШЕНИЕ УРОВНЯ ПРИЗНАКОВ</h5>
        <p>Во время путешествия из-за разных приключений и битв меняется уровень твоих признаков.</p>
        <p>1. Ловкость меняется не много:
            <ul>
                <li>волшебное оружие повышает (понижает) ловкость;</li>
                <li>эликсир ловкости восстанавливает начальный уровень.</li>
            </ul>
        </p>
        <p>2. Выносливость постоянно меняется:
            <ul>
                <li>каждое подкрепление пищей (всего их 8) добавляет 4 балла;</li>
                <li>эликсир выносливости возвращает начальный уровень.</li>
            </ul>
        </p>
        <p>3. Карма:
            <ul>
                <li>удачное приключение добавляет баллы в карму;</li>
                <li> эликсир кармы возвращает начальный уровень;</li>
            </ul>
        </p>
        <h5>ЗАПАСЫ ПИЩИ</h5>
        <p>В заплечном мешке у тебя запасы пищи, которых хватит на 8 приемов. Подкрепляться едой можно только тогда,
        когда это предусмотрено. За один раз можно съесть только одну порцию. После этого 4 балла добявятся к твоей выносливости.</p></font>
        ]]>
    </string>
    <string name="title_activity_rules">RulesActivity</string>

</resources>